兩女翻艇險扯走 葡總統怒海救人

兩女翻艇險扯走 葡總統怒海救人
20小時前

■雷貝洛德索薩（小圖）協助兩名翻艇女子上岸。互聯網
A
A
A
年屆71的葡萄牙總統雷貝洛德索薩（Marcelo Rebelo de Sousa）上周不顧身份和年齡，在海灘協助拯救水中兩名翻艇的女子。

雷貝洛德索薩為推廣葡萄牙經濟相當依賴、卻大受武漢肺炎疫情打擊的旅遊業，正展開「工作假期」巡遊各地，上周六就前往葡萄牙本土南端阿爾加維（Algarve）的阿爾沃海灘（Praia do Alvor）。事發前他正在見記者，其間目擊水中兩名女子因皮艇翻覆而掙扎後，就下海游向她們，另有兩名男子包括騎水上電單車的一人幫忙把艇翻正並拖回岸邊，兩女亦安全獲救。

泳術了得
雷貝洛德索薩其後告訴記者，兩人從鄰近海灘被海流沖到事發地，「她們被（大型海流）扯走，去了相反方向，喝了很多海水，連皮艇也翻不過來，又不能爬上去（皮艇）或游泳」，他忠告兩人下次小心，又形容其他救人的是「愛國者」。葡萄牙總統屬象徵式國家元首，但仍有權在國家陷入危機時解散國會。雷貝洛德索薩2016年上台，當地人一直知他泳術了得。

英國廣播公司

葡萄牙好偉大！好羡慕有葡萄牙護照人士